【你條撚樣幾時死】胡漢清：中央予港太大空間「累事」

全國政協委員、《基本法》研究中心主任胡漢清表示，目前「反送中」引起的示威活動，由原本針對政府，變成遍地開花式各區「攬炒」已令香港跌入深淵。他在記者會中，多次爆粗表明若困局無法解決「香港一定仆街」。他認為，雙方暴力衝突不能無限升級，雙方必須「開價」啟動討論。

胡漢清認為，港府並非林鄭一人政府，其他政府部門包括律政司、立法機關的不作為，令局勢停滯不前，批評政府「唔係一條心」，而香港由三權組成，應各司其職，港府整體應盡快恢復運作。他質疑港府近日啟動緊急法推禁蒙面法，做法是有權用到盡欠缺政治智慧的一著，過程欠缺公開討論，當局也似「拋磚引玉」試驗能否有效控制局勢而推，認為禁面法在推行前，應先諮詢立法會意見。他認為，就香港是否已進入緊急狀態，以及政府未來會否以緊急法推其他措施，不應由特首及行會「你話係就係」，必須先經立法會討論。

胡漢清又指，目前局勢並非由於中央對香港過度壓迫所致，反而是中央給予香港太大空間「累事」，以致香港出事都無人把關。胡稱，香港人對法律認識不足，認為林鄭政府在施政報告，首要推動《基本法》與法律教育及國民教育。他解釋，他倡議的國民教育「唔係要你入共產黨」，只是對內地一府兩院的政制，省市及民族數目等基本國情的認識。至於涉及法律的公民教育，亦可讓年輕人知道履行人權自由權利的底線。

他又指，回歸後香港政府對推動一國兩制完全失敗，質疑政府官員對一國兩制也是一知半解。他反駁社會瀰漫一國兩制已死或將於2047失去兩制的說法，指一國兩制安排列於中國憲法內，沒有對實施期限設限制，「憲法在，中央在，一國兩制就在」。

對於示威者提出「五大訴求，缺一不可」，胡認為，除推動雙普選外，其餘4項都圍繞「反送中」衍生的問題。其中就成立獨立調查委員會的訴求，胡認為，目前事件未平息，不可能啟動調查，但運動完結後，在社會巨大壓力下，政府必然會對各方啟動全面調查。他認為，檢控部門亦應表明中立，針對示威者及警察的暴力行為，應盡快送到法庭處理。

胡漢清認為，目前香港取得國際社會關注，但外國最關心的是香港能否有民主，除雙普選問題外，五大訴求中，其餘包括特赦等訴求並非「主菜」。惟民間目前對推動雙普選的具體內容「未開價」，促示威者應該要「食腦」把握機會爭取。他又批評，林鄭政府對推動政改同樣採取不作為態度，即使在8.31框架下，仍然有檢討公司票，擴大提委會，以及檢討漁農界選民資格劃分等問題值得討論。

新聞來源：香港蘋果日報

名唔係咁出的

一邊要人跪，一邊又要尊嚴咁奶

將日常生活加入抗爭元素，根本耐我地唔何

文宣要人、不分化、不被捕、兄弟爬山
連登五毛滲透嚴重，大家要帶腦睇post
最新技倆：煽動最激進/冇底線暴力行為
指責冇人做、唔做嘢、完啦、失敗啦
然後推大量呢類post上熱門打擊信心
另外，五毛已經識得整文宣，文宣互毆
總之頭腦要清醒，好易中伏（中過伏

國際戰線：Connect世界支持自由民主
1. @dmorey 撐港被NBA打壓
2. 香港人Blitzchung撐港被暴雪公司打壓

政府損失：0人，民望、信譽跌至谷底
香港人損失：2363人+多人曾經活著

Signature簽名檔：守護香港，深層改革
抗爭轉型及進化建議：持久戰拖垮邪惡
重要目標：11月24號區議會選舉、香港民主及人權法案、和平勇武後勤文宣議員：各司其職
強調：愛港市民、良知、美國制裁、親北京賣港賊、大話精、傀儡、暴政殘害人民、公平公正選舉、為港人服務
防範：掌心雷、利誘淺黃淺藍市民、抹黑
流水式示威：警察舉旗咪去另一個地方示威，香港咁多地方可以去，佢想捉你，你咪話走緊囉，太多人行得慢好正常，合情合理合法！
適當武力/自衛反擊：合情又合理！
游擊戰？：對抗黑社會/恐怖分子（文宣解釋）
創意活動：抗爭融入生活唱歌比賽？跑步大叫？商場罷買？摺紙？18區和你傾、流水式返學返工#Shout4HK#諗到再加

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：改善抗爭能力，提升身份認同
建議：文宣！各有各做，best effort
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化黃色陣營、民主/黃色經濟圈
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、傳播思想、滲透內部

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

只要爭取民主團火未熄，還是有機會達成
衛城革命，生活抗爭
@Template@
升級技能/能力值：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.和勇合一精神4.批判性思考5.精通專業技能

或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
@Template@Version 2019.10.11

要記住極權如何打壓香港示威：
1.抹黑：利用少部分的暴力衝突而將全部示威者形容為「邪惡」、示威=港獨、新華社、環球時報、人民日報
2.誤導：警總救護車、雷射槍、9吋尖刀等等
3.滲透：5毛、陳雲、黃x民、譚香文
4.假民意/曲解民意：主流民意是......
5.5毛輿論-分化、負面、fake news、煽動手足做負效益/低效益工作
6.強迫企業自我審查
7.出動黑社會、愛國暴徒
8.扮示威者：(負面的)破壞eg.遊行
9.嫁禍示威者/黑警：打議員打記者打女仔
10.扮好人/扮對話：「江山易改本性難移」
11.警察濫權、濫捕、暴力執法、恐嚇
12.利用親中人士發表「假」權威言論
13.用盡手段打壓反對聲音
14.矮化示威者為甲由、yellow object
15.假對話，真緊急法：獨裁特首
諗到再加
Sir, my concern is not whether God is on our side; my greatest concern is to be on God's side, for God is always right.

最記得佢同江希文離婚同家暴嗰單

係人被打壓都會反抗嫁啦，依加中共打壓香港人，香港人當然反抗啦，關咩空唔空間事，有問題嘅係中共，唔係香港人

阿媽數臭胡漢清：點解生咁既仔

胡漢清粗囗辱罵江希文 2

［行動post] 一人一個要煲大嘅議題做文宣

江希文以為捉到大水魚，其實係孤寒縮骨算爆撚! 同十一哥係同路人。

同路雞蟲